@inproceedings{Zennaki-Semmar-Besacier:TALN:2016,
    author = "Zennaki,Othman and Semmar,Nasredine and Besacier,Laurent",
    title = "Projection Interlingue d'\'{E}tiquettes pour l'Annotation S\'{e}mantique Non Supervis\'{e}e",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "276-289",
    note = "Cross-lingual Annotation Projection for Unsupervised Semantic Tagging",
    abstract = "Nos travaux portent sur la construction rapide d'outils d'analyse linguistique pour des langues peu dot\'{e}es en ressources. Dans une pr\'{e}c\'{e}dente contribution, nous avons propos\'{e} une m\'{e}thode pour la construction automatique d'un analyseur morpho-syntaxique via une projection interlingue d'annotations linguistiques \`{a} partir de corpus parall\`{e}les (m\'{e}thode fond\'{e}e sur les r\'{e}seaux de neurones r\'{e}currents). Nous pr\'{e}sentons, dans cet article, une am\'{e}lioration de notre mod\`{e}le neuronal, avec la prise en compte d'informations linguistiques externes pour un annotateur plus complexe. En particulier, nous proposons d'int\'{e}grer des annotations morpho-syntaxiques dans notre architecture neuronale pour l'apprentissage non supervis\'{e} d'annotateurs s\'{e}mantiques multilingues \`{a} gros grain (annotation en SuperSenses). Nous montrons la validit\'{e} de notre m\'{e}thode et sa g\'{e}n\'{e}ricit\'{e} sur l'italien et le fran\c{c}ais et \'{e}tudions aussi l'impact de la qualit\'{e} du corpus parall\`{e}le sur notre approche (g\'{e}n\'{e}r\'{e} par traduction manuelle ou automatique). Nos exp\'{e}riences portent sur la projection d'annotations de l'anglais vers le fran\c{c}ais et l'italien.",
    keywords = "Multilinguisme, transfert crosslingue, annotation s\'{e}mantique, r\'{e}seaux de neurones r\'{e}currents.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/7.pdf"
}
